拜登既太空發展既顧問 建議同中國合作

Top advisers to Joe Biden have argued that it's important to cooperate with China on space exploration, even as the incoming administration treats Beijing as its top economic and military competitor in virtually every other realm.

They assert that despite China's pattern of stealing American technology and diverting it for military purposes, a limited space partnership between Washington and Beijing could reduce tensions and the likelihood of a destabilizing space race. The move would be akin to the cooperation between the U.S. and Russia's civilian space programs during the height of the Cold War.

Advertisement
The debate gained more urgency recently after China became just the third nation to retrieve samples from the moon, the latest in a series of major achievements for its ambitious space program.

“Trying to exclude them I think is a failing strategy,” Pam Melroy, a former astronaut who is serving on Biden’s NASA transition team and is among those being considered to lead the space agency, told POLITICO before the election. “It’s very important that we engage."

Most of the nearly two dozen former astronauts, government officials and space experts interviewed by POLITICO agreed that America could lose its position as the global space leader if it shuts Beijing out entirely.

“My concern is not that China is going places, but that our partners are going to China,” said former NASA administrator and astronaut Charles Bolden, who endorsed Biden and worked with him in the Obama administration. “We seem to be satisfied to allow them to go off and build their own space station. … That’s short sighted. … It’s not the mark of a good leader.”

Advertisement
The transition team declined to comment on Biden's plans for China and space. Biden has said little about space during the campaign and has not broached the issue of working with China on exploration.

A move toward peace through space would be difficult to reconcile with China's aggressive actions, including the theft of intellectual property, abuse of religious leaders and cultural minorities, and development of anti-satellite weapons.

民主左派多行不義得罪主

兩黨共識撚請回應下

中國2025重新出發!

比少少碎銀收買啲顧問又可以痴美國科技
支那今次又贏

太空站啲野冇了

幫中國打工

2025中國製造

兩黨共識無錯喎，DEM同CCP嘛

咁快現形

中國又可以偷太空技術

之前NASA個署長話CHINA JOE做總統的話佢就會 劈炮，唔知佢做左未

中国會首先登陸火星

而家總統仲係trump喎

愛登氏家庭呢

好耶! 有美國人陪我哋一齊俾支那強姦

屌，真係估佢唔到會咁。
咁都反cap到。

唉

賣US

太空有歐洲有JAXA，用常理根本有排都未輪到支那除咗奶真係諗唔到其他原因，屌你老味侵放權俾NASA依4年先進步返啲準備俾支那偷撚晒

兩黨共識撚同廢登力班垃圾呢

兩黨共識，民主黨+共產黨

2021啊仲等

兩。黨。共。識。
國際戰線班撚屌覆機未呀

同個賊合作

左膠求仁得仁

共dick

說好的兩黨共識

兩黨共識~~~

岩呀 民主黨同共產黨

肯定啦
之前奧巴馬搞到nasa啲經費乜都做唔到

兩党共sick

共shake

而家連偷都唔洗，現場真接抄低

The world is doomed!

你叫登粉點面對

兩共共識

支那領域向外宇宙擴展 外星人準備好犯國安法未

fake news黎架,拜登都未上台,你點知咁樣唔係對華強硬呀!

合作 = 被中國偷技術
太空科技都俾中國偷埋，美國就可以準備收皮

對華強硬支持和合作

得返一千零一隻天眼喺支共

cls

外星人辱華

我係中國人啊屌

仲係講engagement
仲係用cold war做類比

成班抵被老共win win

其實已經滲透晒
真係好恐怖
FBI CIA 國會 議院
Big tech 全部都俾錢收買哂
鬼佬真係好撚蠢

美國班叛徒真係好癲

大學生同小學生合作

研究生又點同個小學未畢業既初哥合作
樣樣都未夠班 學術討論都傾唔埋 點合作呀...

唔係蠢 係叛國賊
只求自己既利益

眼帶賤種，冇人格的毒男仲唔出嚟？俾我屌屎忽啊

“My concern is not that China is going places, but that our partners are going to China,” said former NASA administrator and astronaut Charles Bolden, who endorsed Biden and worked with him in the Obama administration. “We seem to be satisfied to allow them to go off and build their own space station. … That’s short sighted. … It’s not the mark of a good leader.”

話唔係收左錢無雞叫真係無人信

之前環保議題都話會合作啦

不意外

反侵又贏 中美又和好

班兩黨共識撚去晒邊

中國好襯黎4年去偷晒d科技

共產黨式

宇宙通行證

美國民建聯

佢地話偷咪偷
偷到跟得上自己技術即係自己唔掂

眼帶狗比波台狗ko左好耐啦

有冇twitter相關的post。。。

佢係咪睇完個套火星救人，上曬腦

套野都係中共要黎洗人腦姐

民主黨同共產黨

嘩我屌

兩黨共識

拜狗真係白撚痴

月球(/火星/太陽/太陽系/銀河系)是自古以黎屬於支那的故有領土

2046:向全世界徵收支那太陽稅

顧華政策

屌, 又比你兜到喎

最好唔好再做戲。比心機d。改埋國旗。法定語言轉普通話

直接搬埋去支國做研究
有咩發現就話係支國太空團隊發現
咁刁大大會開心好多

宇宙自古以黎就係中國既領空

依家越黎越想中國統治全世界

其實依家俄佬第二 日本第三 中國應該再後

反共和黨是共產民主兩黨共識

個個都話CHINA JOE 做就反,唔授權
20 號後又個個跪
美豬

係,反正都知道個結果

邊估到會係真

唉

NASA係黑鬼馬時期被投閒置散，侵侵上台大搞Space Force先翻身
而家又要同支那「分享」技術

羅亞方周？

2023 is ok la, no need 2025

原來真係有人天真過鮑魚嬌

佢地仲會覺得好開心, 唔駛你擔心

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

美共同中共

合作咪合作咯, 只要佢能夠keep住美國領導地位, 減緩中國掘起就夠, 打中共就唔指意佢件老野喇, 交比2024 ge Pompeo算數

內文話兩黨早前通過左條禁令, 日後中美太空合作會十分困難